---
title: >-
    رباعی اول - این شعر در واقع قطعه است
---
# رباعی اول - این شعر در واقع قطعه است

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>گر بی تو شوم شاد غمم روز فزون باد</p></div>
<div class="m2"><p>سر تا قدمم در یم آفات نگون باد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ور بر گل نسرین نگرم بی گل رویت</p></div>
<div class="m2"><p>چون غنچه دلم ته به ته آغشته خون باد</p></div></div>